---
uuid:             3f45d9fd-b71b-4b93-b919-6add388077ba
layout:           post
title:            '少女们的战争 缘起'
slug:             battlesofgirls-origin
subtitle:         null
date:             '2014-11-19T02:00:00.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:41:50.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world
  - fanfiction
  - battlesofgirls

---


完全没有想到作文还是小学生水平的我，居然有一天会写起同人文，长篇的同人文。

自己的脑洞一向让我觉得很羞耻，看动漫时，总是忍不住会对情节有不少的胡思乱想，天马行空，奇思妙想。而由于太过羞耻，自己也不小了，所以总是放任它们从头脑中飘过，然后消失。

突然有一天，想要将这些东西都记录下来，留作黑历史。实打实的黑历史。

然后便开始碎片的记录，整理，然后发现有很多东西都可以放在一个框架下进行汇总。

于是便有了这篇同人文，圣杯战争的框架，融合我对FSN，魔法少女小圆，魔法少女奈叶等等的脑洞，让那些很萌很萌的魔法少女参加圣杯战争，为愿望战斗。

其实这样的综漫也有不少，我看过其中的两部，但是都留下怨念，无数同人文的怨念，也催促我自己去写同人文，写出不让我自己怨念的同人文，这两篇分别是：

- 梅菲斯特之眼的综漫之魔法少女圣杯战争。这篇文笔好，情节发展跌宕起伏，战斗精彩，可是越往后看，越不对我的胃口，卫宫圆香的塑造，不断连开三挂的描写，都让我看不下去，而且缺少CP的互动，最后弃了，于是就怨念了。
- 拉萨音的菲特Stay night（[百合会链接](http://www.yamibo.com/thread-131881-1-1.html)）。这篇太幽默了，可是刚开个头就成坑了，坑了三年，估计作者也弃坑了，无比的怨念。

给想看的人提个醒，免得眼睛瞎了来怨我：

- 百合。CP是粉黑，菲奈，凛Saber，然后不想让别的角色孤零零，所以依莉雅就跟樱凑CP。但是卫宫士郎会出场，不会黑他。
- OOC。小学生水平，各种把控不住。而且是男的，可能描写不出少女们的细腻心思。
- 关于设定。尽可能让本文设定严谨。但是我对FSN的设定却没仔细研究，所以会有很多冲突的地方，这种情况也适用于魔法少女作品。
- 关于情节。原创能力有限，所以总是喜欢拿现有的情节，梗来用。
- 关于剧情。正剧向，不过会胡乱插些轻松段子，让人出戏。



